<resources>
    <string name="app_name">Tata Cara Shalat</string>


    <string name="niat_subuh">Niat Shalat Shubuh</string>
    <string name="arab_niat_subuh">اُصَلّى فَرْضَ الصُّبْحِ رَكْعَتَيْنِ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ اَدَاءً مَأْمُوْمًا ِللهِ تَعَالَى</string>
    <string name="latin_niat_subuh">
USHOLLII FARDHOSH SHUBHI ROKATAINI MUSTAQBILAL QIBLATI ADAA-AN MAMUUMAN LILLAAHI TAAALA.</string>
    <string name="arti_niat_subuh">Aku berniat shalat fardu Shubuh dua rakaat menghadap kiblat sebagai mamum/imam karena Allah Taala.</string>

    <string name="niat_dzuhur">Niat Shalat Dzuhur</string>
    <string name="arab_niat_dzuhur">اُصَلّى فَرْضَ الظُّهْرِاَرْبَعَ رَكَعَاتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ اَدَاءً مَأْمُوْمًا ِللهِ تَعَالَى
</string>
    <string name="latin_niat_dzuhur">USHOLLII FARDHODL DHUHRI ARBAA RAKAAATIM MUSTAQBILAL QIBLATI ADAA-AN MAMUUMAN LILLAAHI TAAALA.</string>
    <string name="arti_niat_dzuhur">Aku berniat shalat fardu Dhuhur empat rakaat menghadap kiblat sebagai mamum karena Allah Taalaa.</string>

    <string name="niat_ashar">Niat Shalat Ashar</string>
    <string name="arab_niat_ashar">اُصَلّى فَرْضَ الْعَصْرِاَرْبَعَ رَكَعَاتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ اَدَاءً مَأْمُوْمًا ِللهِ تَعَالَى
</string>
    <string name="latin_niat_ashar">USHOLLII FARDHOL ASHRI ARBAA RAKA AATIM MUSTAQBILAL QIBLATI ADAA-AN MA MUUMAN LILLAAHI TA AALA.</string>
    <string name="arti_niat_ashar">Aku berniat shalat fardu Ashar empat rakaat menghadap kiblat sebagai ma mum karena Allah Ta ala.</string>

    <string name="niat_maghrib">Niat Shalat Maghrib</string>
    <string name="arab_niat_maghrib">اُصَلّى فَرْضَ الْمَغْرِبِ ثَلاَثَ رَكَعَاتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ اَدَاءً مَأْمُوْمًا ِللهِ تَعَالَى
</string>
    <string name="latin_niat_maghrib">USHOLLII FARDHOL MAGHRIBI TSALAATSA RAKA AATIM MUSTAQBILAL QIBLATI ADAA-AN MA MUUMAN LILLAAHI TA AALA.</string>
    <string name="arti_niat_maghrib">Aku berniat shalat fardu Maghrib tiga rakaat menghadap kiblat sebagai ma mum karena Allah Ta ala.</string>

    <string name="niat_isya">Niat Shalat Isya</string>
    <string name="arab_niat_isya">اُصَلّى فَرْضَ الْعِشَاءِ اَرْبَعَ رَكَعَاتٍ مُسْتَقْبِلَ الْقِبْلَةِ اَدَاءً مَأْمُوْمًا ِللهِ تَعَالَى
</string>
    <string name="latin_niat_isya">USHOLLII FARDHOL ISYAA I ARBA A RAKA AATIM MUSTAQBILAL QIBLATI ADAA-AN MA MUUMAN LILLAAHI TA AALA.</string>
    <string name="arti_niat_isya">Aku berniat shalat fardu Isya empat rakaat menghadap kiblat sebagai ma mum karena Allah Ta ala.</string>

    <string name="takbir">Takbiratul Ihram</string>
    <string name="arab_takbir">اللَّهُ أَكْبَرُ</string>
    <string name="latin_takbir">Allahu akbar</string>
    <string name="arti_takbir">Allah Maha Besar</string>

    <string name="iftitah">Membaca Doa Iftitah</string>
    <string name="arab_iftitah">اللهُ أَكْبَرُ كَبِيرًا، وَالْحَمْدُ لِلَّهِ كَثِيرًا، وَسُبْحَانَ اللهِ بُكْرَةً وَأَصِيلً
    وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِيْ فَطَرَ السَّمَوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيْفاً مُسْلِماً وَمَا أَنَا مِنَ الْمُشْرِكِيْنَ. إِنَّ صَلَاتِيْ وَنُسُكِيْ وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِيْ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِيْنَ لَا شَرِيْكَ لَهُ وَبِذَلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا مِنَ الْمُسْلِمِيْنَ   </string>
    <string name="latin_iftitah">Allaahu Akbaru kabiiraw-walhamdu lillaahi katsiiran, wa subhaanallaahi bukrataw-wa’ashiila.
        Inni Wajjahtu wajhiya lilladzii fatharas-samaawaati wal ardha haniifam-muslimaw-wamaa anaa minal musyrikiina. Inna shalaatii wa nusukii wa mahyaaya wa mamaatii lillaahi Rabbil ‘aalamiina. Laa syariikalahu wa bidzaalika umirtu wa anaa minal muslimiin.</string>
    <string name="arti_iftitah">Inni Wajjahtu wajhiya lilladzii fatharas-samaawaati wal ardha haniifam-muslimaw-wamaa anaa minal musyrikiina. Inna shalaatii wa nusukii wa mahyaaya wa mamaatii lillaahi Rabbil ‘aalamiina. Laa syariikalahu wa bidzaalika umirtu wa anaa minal muslimiin.
        Kuhadapkan Wajahku Kepada Zat Yang Telah Menciptakan Langit Dan Bumi Dengan Penuh Ketulusan Dan Kepasrahan Dan Aku Bukanlah Termasuk Orang-Orang Yang Musyrik. Sesungguhnya Sahalatku, Ibadahku, Hidupku Dan Matiku Semuanya Untuk Allah, Penguasa Alam Semesta. Tidak Ada Sekutu Bagi-Nya Dan Dengan Demikianlah Aku Diperintahkan Dan Aku Termasuk Orang-Orang Islam.</string>

    <string name="alfatihah">Membaca Surat Al-Fatihah</string>
    <string name="arab_alfatihah">بِسْمِ اللّٰهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ (١)\n لْحَمْدُ لِلّٰهِ رَبِّ الْعٰلَمِيْنَۙ (٢)\n\t الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْم ِۙ(٣)\n مٰلِكِ يَوْمِ الدِّيْنِۗ (٤)\n اِيَّاكَ نَعْبُدُ وَاِيَّاكَ نَسْتَعِيْنُۗ (٥)\n اِهْدِنَا الصِّرَاطَ الْمُسْتَقِيْمَ  ۙ(٦)\n صِرَاطَ الَّذِيْنَ اَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ ەۙ غَيْرِ الْمَغْضُوْبِ عَلَيْهِمْ وَلَا الضَّاۤلِّيْنَ (٧)\n</string>
    <string name="latin_alfatihah">(١) bismillāhir-raḥmānir-raḥīm
        \n(٢) al-ḥamdu lillāhi rabbil-ālamīn
        \n(٣) ar-raḥmānir-raḥīm
        \n(٤) māliki yaumid-dīn
        \n(٥) iyyāka na budu wa iyyāka nasta īn
        \n(٦) ihdinaṣ-ṣirāṭal-mustaqīm
        \n(٧) ṣirāṭallażīna an amta alaihim gairil-magḍụbi alaihim wa laḍ-ḍāllīn </string>
    <string name="arti_alfatihah">1. Dengan nama Allah Yang Maha Pengasih, Maha Penyayang.
    \n2. Segala puji bagi Allah, Tuhan seluruh alam,
    \n3. Yang Maha Pengasih, Maha Penyayang,
    \n4. Pemilik hari pembalasan.
    \n5. Hanya kepada Engkaulah kami menyembah dan hanya kepada Engkaulah kami mohon pertolongan.
    \n6. Tunjukilah kami jalan yang lurus,
    \n7. (yaitu) jalan orang-orang yang telah Engkau beri nikmat kepadanya; bukan (jalan) mereka yang dimurkai, dan bukan (pula jalan) mereka yang sesat.</string>

    <string name="suratquran">Membaca Surat Al-Quran</string>
    <string name="arab_suratquran">Bacaan Surat Pendek Seperti : An-Nas, Al-Falaq, Al-Ikhlas, Al-Kautsar dan lain-lain.</string>
    <string name="latin_suratquran">   </string>
    <string name="arti_suratquran">  </string>

    <string name="rukuk">Rukuk</string>
    <string name="arab_rukuk">سُبْحَانَ رَبِّيَ اْلعَظِيْمِ وَبِحَمْدِه</string>
    <string name="latin_rukuk">Subhaana rabbiyal-adhiimii wa bi hamdih. 3X</string>
    <string name="arti_ruku">Maha Suci Tuhan Yang Maha Agung serta memujilah aku kepada-Nya</string>

    <string name="itidal">Itidal</string>
    <string name="arab_itidal">سَمِعَ اللهُ لِمَنْ حَمِدَه</string>
    <string name="latin_itidal">Samiallaahu li man hamidah</string>
    <string name="arti_itidal">Allah mendengar orang yang memuji-Nya</string>

    <string name="qunut">Qunut</string>
    <string name="arab_qunut">اَللّهُمَّ اهْدِنِىْ فِيْمَنْ هَدَيْتَ ,وَ عَافِنِى فِيْمَنْ عَافَيْتَ ,وَتَوَلَّنِىْ فِيْمَنْ تَوَلَّيْتَn\

وَبَارِكْ لِىْ فِيْمَا اَعْطَيْتَ ,وَقِنِيْ شَرَّمَا قََضَيْتَ ،فَاِ نَّكَ تَقْضِىْ وَلاَ يُقْضَى عَلَيْكَn\

وَاِ نَّهُ لاَ يَذِلُّ مَنْ وَالَيْتَ ,وَلاَ يَعِزُّ مَنْ عَادَيْتَn\

تَبَارَكْتَ رَبَّنَا وَتَعَالَيْتَ ,فَلَكَ الْحَمْدُ عَلَى مَا قَضَيْتَn\

وَاَسْتَغْفِرُكَ وَاَتُوْبُ اِلَيْكَn\

وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدَنَا مُحَمَّدٍ النَّبِيِّ اْلاُمِّيِّ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَn\</string>
    <string name="latin_qunut">“Allahummah dinii fii man hadait.
\nWa’aafinii fii man ‘aafaiit.
\nWa tawallanii fii man tawallaiit.
\nWa baarik lii fiimaa a’thaiit.
\nWa qinii syarramaa qadthaiit.
\nFa innaka taqdthii walaa yuqthdaa ‘alaiik.
\nWa innahu laa yadzillu man wãlaiit.
\nWalaa ya’izzu man ‘aadaiit.
\nTabaa rakta rabbanaa wata ’aalait
\nFa lakal-hamdu ‘alaa maa qadhaiit
\nAstaghfiruka wa atuubu ilaiik,
\nwa shallallaahu ‘alaa sayyidina Muhammadinin-nabiyyil ummiyyi wa’alaa aalihii wa shahbihii wa sallam.”</string>
    <string name="arti_qunut">Ya Allah tunjukkanlah saya sebagaimana mereka yang sudah Engkau berikan petunjuk.

\nDan kasihkanlah kesehatan kepadaku sebagaimana mereka yang Engkau sudah kasih kesehatan.

\nDan peliharalah aku sebagaimana orang yang telah Engkau pelihara.

\nDan berilah keberkahan bagiku pada segala apa yang Engkau sudah karuniakan.

\nDan lindungi aku dari segala bahaya kejahatan yang Engkau sudah pastikan.

\nMaka sesungguhnya Engkaulah yang menghukum dan bukan kena hukum.

\nMaka sesungguhnya tidak hina orang yang Engkau pimpin.

\nDan tidak mulia orang yang mana Engkau memusuhinya.

\nMaha Suci Engkau wahai Tuhan kami dan Maha tinggi Engkau

\nMaha bagi Engkau seluruh pujian di atas yang Engkau hukumkan

\nAku memohon ampun dari Engkau dan aku bertaubat kepada Engkau

\n(Dan semoga Allah) mencurahkan rahmat dan sejahtera ke atas junjungan kami Nabi kami Muhammad, keluarga dan sahabatnya.</string>

    <string name="sujud">Sujud</string>
    <string name="arab_sujud">سُبْحَانَ رَبِّيَ اْلاَعْلَى وَبِحَمْدِهِ</string>
    <string name="latin_sujud">Subhaana rabbiyal-a laa wa bi hamdih. 3X</string>
    <string name="arti_sujud">Maha Suci Tuhan Yang Maha Tinggi serta memujilah aku kepada-Nya.</string>

    <string name="dudukdiantara">Duduk Di Antara Dua Sujud</string>
    <string name="arab_dudukdiantara">رَبِّ اغْفِرْلِى وَارْحَمْنِىْ وَاجْبُرْنِىْ وَارْفَعْنِى وَارْزُقْنِىْ وَاهْدِ نِىْ وَعَا فِنِىْ وَاعْفُ عَنِّىْ</string>
    <string name="latin_dudukdiantara">Rabbighfirlii warhamnii wajburnii warfanii warzuqnii wahdinii wa aafinii wafu annii.</string>
    <string name="arti_dudukdiantara">Ya Allah, ampunilah dosaku, belas kasihanilah aku dan cukupkanlah segala kekuranganku dan angkatlah derajatku dan berilah rezeki kepadaku, dan berilah aku petunjuk da berilah kesehatan kepadaku dan berilah ampunan kepadaku</string>

    <string name="tasyahudawal">Tasyahud Awal</string>
    <string name="arab_tasyahudawal">اللهُ وَأَشْهَدُ أَنَّ مُحَمَّدًارَسُوْلُ اللَّهِ اَللَّهُمَّ صَلِّ عَلَ سَيِّدِ نَامُحَمَّدٍ, آلتَّحِيَّاتُ اْلمُبَارَكَاتُ الصَّلَوَاتُالطَّيِّبَاتُ لِلَّهِ اَلسَّلاَمُ عَلَيْكَ أَيُّهَا النَّبِيُّ وَرَحْمَةُ اللهِ وَبَرَكَاتُهُ اَلسَّلاَمُ عَلَيْنَا وَعَلَى عِبَادِ اللهِ الصَّالِحِيْنَ أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَـهَ إِلاَ</string>
    <string name="latin_tasyahudawal">At-tahiyyatuul-mubaarakaatush-shalawaatuth-thayyibaatu lillaah. As-salaamu alaika ayyuhan-nabiyyu wa rahmatullaahi wa barakaatuh, as-salaamu alainaa wa alaa ibaadillaahish-shaalihiin. Asyhadu an laa ilaaha illallaah, wa ayhadu anna Muhammadar Rasulullaah. Allahumma shalli alaa sayyidinaa Muhammad.</string>
    <string name="arti_tasyahudawal">Segala kehormatan, keberkahan, kebahagiaan dan kebaikan bagi Allah. Salam, rahmat dan berkah-Nya kupanjatkan kepadamu wahai Nabi (Muhammad). Salam (keselamatan) semoga tetap untuk kami seluruh hamba yang shaleh-shaleh. Aku bersaksi bahwa tiada Tuhan melainkan Allah. Dan aku bersaksi bahwa Nabi Muhammad adalah utusan Allah. Ya Allah! Limpahilah rahmat kepada Nabi Muhammad.</string>

    <string name="tasyahudakhir">Tasyahud Akhir (Tambahkan bacaan Tasyahud Awal sebelum masuk ke bacaan Tasyahud Akhir)</string>
    <string name="arab_tasyahudakhir">سعَلَى آلِ سَيِّدِ نَاإِبْرَاهِيْمَ فى اْلعَالَمِيْنَ إِنَّكَ حَمِيْدٌ مَجِيْدٌ, كَمَا صَلَّيْتَ عَلَى سيِدِ نَآ إبْرَاهِيْمَ وَعَلَى آلِ سَّيِدِ نَآ إِبْرَاهِيْمَ وَ بَارِِكْ عَلَى سيِّدِ نَا مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِ سيِّدِ نَا مُحَمَّدٍ كَمَا بَارَكْتَ عَلَى سيِّدِ نَا إبْرَاهِيَْمَ وَ , وَعَلَى آلِ سَيِّدِ نَامُحَمَّدٍ</string>
    <string name="latin_tasyahudakhir"> Wa alaa aali sayyidinaa Muhammad, Kamaa shallaita alaa sayyidinaa Ibrahiim wa alaa aali sayyidinaa Ibrahiim wa baarik alaa sayyidinaa Muhammad wa alaa aali sayyidinaa Muhammad. Kamaa baarakta alaa sayyidinaa Ibrahiim wa alaa aali sayyidinaa Ibrahiim fil-aalamiina innaka hamiidum majiid.</string>
    <string name="arti_tasyahudakhir">Segala kehormatan, dan keberkahan, kebahagiaan dan kebaikan itu punya allah. keselamatan atas engkau wahai nabi muhammad, demikian pula rahmat engkau dan berkahnya. keselamatan dicurahkan pula untuk kami dan atas seluruh hamba allah yang shaleh - shaleh. aku bersaksi bahwa tidak ada tuhan melainkan allah. dan aku bersaksi bahwa nabi muhammad adalah utusan allah. ya allah! limpahilah rahmatmu kepada nabi muhammad.
ya allah! limpahilah rahmat atas keluarga nabi muhammad.
sebagai mana telah engkau beri rahmat kepada nabi ibrohim dan keluarganya.
dan limpahilah berkah atas nabi muhammad beserta para keluarganya. sebagaimana engkau telah memberi berkah kepada nabi ibroohiim dan keluarganya. bahwasanya engkau tuhan yang sangat terpuji lagi sangat mulia diseluruh alam.</string>

    <string name="salam">Salam Dari Kanan ke Kiri</string>
    <string name="arab_salam">اَلسَّلَا مُ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُ الله</string>
    <string name="latin_salam">As-salaamu alaikum wa rahmatullaah.</string>
    <string name="arti_salam">Keselamatan dan rahmat Allah semoga tetap pada kamu sekalian</string>



    //dzikir shalat
    <string name="dzikir_shalat_istighfar">Membaca Istighfar 3X</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_istighfar">أَسْتَغْفِرُ اللهَ الْعَظِـيْمِ الَّذِيْ لَااِلَهَ اِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّوْمُ وَأَتُوْبُ إِلَيْهِ</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_istighfar">Astaghfirullaahal ‘adziim alladzii laaailaaha illaa huwal hayyul qoyyuum wa atuubu ilaih.</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_istighfar">Aku memohon ampun kepada Allah yang maha agung , tiada Tuhan yang berhak disembah kecuali Allah , dzat yang maha hidup kekal abadi dan terus menerus mengurus makhluknya tiada henti. Dan aku bertaubat kepada-Nya.</string>

    <string name="dzikir_shalat_tauhid">Membaca Kalimat Tauhid 3X</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_tauhid">لَاإِلَهَ إِلَّا اللهُ وَحْدَهُ لَا شَرِيْكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ يُحْيِيْ وَيُمِيْتُ وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْئٍ قَدِيْرٌ</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_tauhid">Laaailaaha illallaah wahdahu laa syariikalah lahul mulku walahul hamdu wahuwa ‘alaa kulli syain qodiir.</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_tauhid">Tiada Tuhan yang haq disembah kecuali Allah semata, tiada sekutu baginya. Hanya milikinya segala kerajaan dan hanya milikinya segala puji, Dialah Dzat yang kuasa atas segala sesuatu.</string>

    <string name="dzikir_shalat_selamat">Membaca Doa Selamat</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_selamat">اَللَّهُمَّ أَنْتَ السَّلاَمُ، وَمِنْكَ السَّلَامُ، وَإِلَيْكَ يَعُوْدُ السَّلَامُ فَحَيِّنَارَبَّنَا بِالسَّلَامِ وَاَدْخِلْنَا الْـجَنَّةَ دَارَ السَّلَامِ تَبَارَكْتَ رَبَّنَا وَتَعَالَيْتَ يَا ذَاالْـجَلَالِ وَاْلإِكْرَام</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_selamat">Allaahumma antas salaam waminkas salaam wa ilaika ya’uudus salaam fahayyinaa robbanaa bis salaam wa adkhilnal jannata daaros salaam tabaarokta robbanaa wa ta’aalaita yaa dzal jalaali wal ikroom.</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_selamat">Ya Allah, engkaulah Dzat yang memberi keselamatan (kesejahteraan), hanya darimu lah keselamatan (kesejahteraan) dan kepadamua lah segala keselamatan (kesejahteraan) itu kembali. Maka hidupkanlah kami Ya Allah dengan selamat (sejahtera), masukkan kami ke dalam surga rumah keselamatan (kesejahteraan), Engkaulah Dzat yang berkah wahai Tuhan kami dan maha luhur Engkau, Ya Tuhan kami yang Dzat yang memiliki keagungan dan kemuliaan.</string>

    //alfatihah

    <string name="dzikir_shalat_ayatkursi">Membaca Ayat Kursi 1X</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_ayatkursi">أَعُوذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ. بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْمِ. اَللهُ لَا إِلَهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ لَا تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَّلَانَوْمٌ، لَهُ مَافِي السَّمَاوَاتِ وَمَافِي اْلأَرْضِ مَن ذَا الَّذِيْ يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلَّا بِإِذْنِهِ يَعْلَمُ مَابَيْنَ أَيْدِيْهِمْ وَمَاخَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيْطُونَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهِ إِلَّا بِمَا شَآءَ، وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَاْلأَرْضَ وَلَا يَـؤدُهُ حِفْظُهُمَا وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيْمُ</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_ayatkursi">Allaahu laaailaha illaa huwal hayyul qayyuum, laa ta’ khudzuhu sinatuw walaa naum, lahu maa fis samaawaati wa maa fil ardl, mandzalladzii yasyfa’u ‘indahuu illaa bi idznih, ya’lamu maa baina aidiihim wa maa kholfahum, walaa yuhiithuuna bisyaim min ‘ilmihii illa bimaa syaaa’, wasi’a kursiyyuhus samaawaati wal ardl, walaa yauduhuu hifdzuhumaa wahuwal ‘aliyyul ‘adziim.</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_ayatkursi">Allah, tiada Tuhan yang haq disembah melainkan IA (Allah) Dzat yang hidup kekal abadi serta terus menerus dalam mengurus makhluknya. Tidak pula mengantuk ataupun tidur, milik-Nya lah apa yang ada di langit dan apa yang ada di bumi. Tiada orang yang mampu memberi syafaat di sisi-Nya kecuali atas izin-Nya. Allah mengetahui apa yang ada di hadapan mereka (yang nampak) dan apa yang ada di belakang (yang tersembunyi) mereka. Dan mereka tidak diliputi sesuatu (tidak tau apa-apa) dari Ilmu Allah melainkan dengan sesuatu yang dikehendaki-Nya. Luas kursi Allah meliputi langit dan bumi, dan Allah tidak merasa berat menjaga keduanya, dan Dia lah Dzat yang maha luhur dan maha agung.</string>

    <string name="dzikir_shalat_tasbih">Membaca Tasbih 33X</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_tasbih">إِلَهَنَا رَبَّنَا أَنْتَ مَوْلاَنَا سُبْحَانَ اللهِ
\n        سُبْحَانَ اللهِ</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_tasbih">Ilahanaa robbanaa anta maulanaa Subhanallah
        \nSubhanallah 33X</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_tasbih">Maha suci Allah.</string>

    <string name="dzikir_shalat_tahmid">Membaca Tahmid 33X</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_tahmid">سُبْحَانَ اللهِ وَبِحَمْدِهِ دَائِمًا أَبَدًا اَلْحَمْدُ ِللهِ
        \n اَلْحَمْدُ ِللهِ</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_tahmid">Subhanallah wa bihamdih daiman abadan Alhamdulillah
        \nAlhamdulillah 33X</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_tahmid">Segala puji bagi Allah.</string>

    <string name="dzikir_shalat_takbir">Membaca Takbir 33X</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_takbir">
       \n اْلحَمْدُ ِللهِ عَلىَ كُلِّ حَالٍ وَفِي كُلِّ حَالٍ وَنِعْمَةِ
        \n اللهُ أَكْبَرُ
    </string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_takbir">Alhamdulillahi rabbil ‘alamin ‘ala kulli haalin wani’mah
        \nAllahuakbar 33X</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_takbir">Allah maha besar.</string>

    <string name="dzikir_shalat_tauhid2">Membaca Kalimat Tauhid, Disambung Dengan Bacaan Hauqolah</string>
    <string name="arab_dzikir_shalat_tauhid2">اللهُ أَكْبَرُ كَبِيْرًا وَاْلحَمْدُ ِللهِ كَثِيْرًا وَسُبْحَانَ اللهِ بُكْرَةً وَأَصِيْلاً، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ، لَهُ اْلمُلْكُ وَلَهُ اْلحَمْدُ يُحْيِي وَيُمِيْتُ وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ. وَلاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ اْلعَلِيِّ اْلعَظِيْمِ</string>
    <string name="latin_dzikir_shalat_tauhid2">Allaahu akbaru kabiirow wal hamdulillaahi katsiirow wasubhanallaahi bukrotaw wa ashiilaa, Laa ilaaha illallaahu wahdahu laa syariikalah, lahul mulku walahul hamdu yuhyii wa yumiitu wahuwa ‘alaa kulli syain qodiir. Walaa haula walaa quwwata illaa billaahil ‘aliyyil ‘adziim.</string>
    <string name="arti_dzikir_shalat_tauhid2">Allah mahabesar lagi sempurna kebesarannya. segala puji hanya bagi allah dengan pujian yang banyak, maha suci allah sepanjang pagi dan petang, tidak ada tuhan melainkan allah yang maha esa, tidak ada sekutu baginya, dialah yang memiliki kekuasaan dan baginyalah segala puji, dialah zat yang menghidupkan dan yang mematikan, dia maha kuasa atas segala sesuatu. Dan tidak ada daya upaya dan kekuatan melainkan dengan pertolongan allah yang maha tinggi lagi maha mulia, saya mohon ampun kepada allah yang maha agung.</string>

    <string name="dzikir_shalat_doa">Membaca Doa Sesudah Shalat</string>
    <string name="arab_dzikir_uda">
SILAHKAN BACA PADA MENU DOA </string>
    <string name="latin_dzikir_udah_solat"> </string>
    <string name="arti_dzikir_uda_solat"> </string>

    //dzikir
    <string name="dzikir1">Dzikir 1</string>
    <string name="arab_dzikir1">سُبْحَانَ اللّهِ</string>
    <string name="latin_dzikir1">Subhanallah</string>
    <string name="arti_dzikir1">
        Maha Suci Allah
        \nNabi Muhammad S.A.W bersabda:
        \n\n"Apakah salah seorang diantara kamu tidak mampu mengerjakan seribu kebaikan pada setiap hari?. Salah seorang sahabat yang duduk bersama beliau bertanya : “Bagaimana caranya salah seorang diantara kami dapat mengerjakan seribu kebaikan?”. Beliau menjawab :”Membaca tasbih (Subhanallah) seratus kali dapat mendatangkan seribu kebaikan atau menghapus seribu dosa atau kesalahan”. (H.R. Muslim)
    </string>

    <string name="dzikir2">Dzikir 2</string>
    <string name="arab_dzikir2">لا حول ولا قوّۃ الا باللہ</string>
    <string name="latin_dzikir2">Laa Haula Wa Laa Quwwata Illaa Billaah.</string>
    <string name="arti_dzikir2">Tidak ada daya dan upaya kecuali milik Allah.
        \n\n"Wahai Abdullah bin Qais (nama Abu Musa), ucapkan Laa Haula Wa Laa Quwwata Illaa Billaah. Sesungguhnya itu adalah salah satu kekayaan yang tersimpan di surga." Atau beliau mengatakan: "Tidakkah kamu mau aku tunjuki salah satu harta simpanan di surga? Laa Haula Wa Laa Quwwata Illaa Billaah’.” (HR. Al-Bukhari dan Muslim)</string>

    <string name="dzikir3">Dzikir 3</string>
    <string name="arab_dzikir3">سُبْحَانَ اللّهِ وَ بِحَمْدِهِ</string>
    <string name="latin_dzikir3">Subhanallahi Wa Bi Hamdihii.</string>
    <string name="arti_dzikir3">Maha Suci Allah dengan segala puji bagi-Nya.
        \n\n"Barang siapa yang mengucapkan Subhanallaahi wa bi hamdihii, niscaya akan ditanamkan satu pohon kurma baginya di surga." (H.R. At Tirmidzi)</string>

    <string name="dzikir4">Dzikir 4</string>
    <string name="arab_dzikir4">لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللَّهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيكَ لَهُ ، لَهُ الْمُلْكُ ، وَلَهُ الْحَمْدُ ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ</string>
    <string name="latin_dzikir4">Laa ilaha illallah wahdahu laa syarika lah, lahul mulku wa lahul hamdu wa huwa ‘ala kulli syay-in qodiir.</string>
    <string name="arti_dzikir4">Tidak ada sesembahan yang berhak disembah dengan benar kecuali Allah, tidak ada sekutu bagi-Nya, milik-Nya kerajaan dan segala pujian. Dia-lah yang Maha Kuasa atas segala sesuatu.
        \n\n"Barang siapa mengucapkan ‘laa ilaha illallah wahdahu laa syarika lah, lahul mulku wa lahul hamdu wa huwa ‘ala kulli syay-in qodiir’ [tidak ada sesembahan yang berhak disembah dengan benar kecuali Allah, tidak ada sekutu bagi-Nya, milik-Nya kerajaan dan segala pujian. Dia-lah yang Maha Kuasa atas segala sesuatu] dalam sehari sebanyak 100 kali, maka baginya sama dengan sepuluh budak (yang dimerdekakan, pen), dicatat baginya 100 kebaikan, dihapus darinya 100 kejelekan, dan dia akan terlindung dari setan pada siang hingga sore harinya, serta tidak ada yang lebih utama darinya kecuali orang yang membacanya lebih banyak dari itu." (HR. Bukhari no. 3293 dan HR. Muslim no. 7018)</string>

    <string name="dzikir5">Dzikir 5</string>
    <string name="arab_dzikir5">سُبْحَانَ اللَّهِ وَبِحَمْدِهِ عَدَدَ خَلْقِهِ وَرِضَا نَفْسِهِ وَزِنَةَ عَرْشِهِ وَمِدَادَ كَلِمَاتِهِ</string>
    <string name="latin_dzikir5">Subhanallah Wabihamdih Adada Khalqih, Wa Ridhaa Nafsih, Wazinata Arsyih, Wamidada Kalimatih.</string>
    <string name="arti_dzikir5">"Sungguh aku membaca empat kalimat tiga kali seandainya ditimbang dengan apa yang kamu baca seharian niscaya menyamainya; yakni Subhanallah Wabihamdih 'Adada Khalqih, Wa Ridhaa Nafsih, Wazinata 'Arsyih, Wamidada Kalimatih. (Maha Suci Allah dan segala puji bagi-Nya sebanyak jumlah makhluk-Nya, sesuai dengan keridhaan jiwa-Nya, seberat timbangan 'Arasy-Nya, dan sebanyak jumlah kalimat-kalimat-Nya)." (HR. Muslim).</string>

    <string name="dzikir6">Dzikir 6</string>
    <string name="arab_dzikir6">لا إِلَه إِلَّا اللَّه وَحْده لا شَرِيك لَهُ، لَهُ الْمُلْك وَلَهُ الْحَمْد، يُحْيِي وَيُمِيتُ، وَهُوَ حَيّ لا يَمُوت، بِيَدِهِ الْخَيْرُ، وَهُوَ عَلَى كُلّ شَيْء قَدِير</string>
    <string name="latin_dzikir6">Laa ilaha illallah wahdahu laa syarika lah, lahul mulku wa lahul hamdu, yuhyii wa yumiit, wa huwa hayyun laa yamuut, bi yadihil khoir, wa huwa ala kulli sya-in qodiir</string>
    <string name="arti_dzikir6">"Barangsiapa yang masuk pasar kemudian membaca (zikir): “Laa ilaha illallah wahdahu laa syarika lah, lahul mulku wa lahul hamdu, yuhyii wa yumiit, wa huwa hayyun laa ya yamuut, bi yadihil khoir, wa huwa ‘ala kulli sya-in qodiir” [Tiada sembahan yang benar kecuali Allah semata dan tiada sekutu bagi-Nya, milik-Nyalah segala kerajaan/kekuasaan dan bagi-Nya segala pujian, Dialah yang menghidupkan dan mematikan, Dialah yang maha hidup dan tidak pernah mati, ditangan-Nyalah segala kebaikan, dan Dia maha mampu atas segala sesuatu]”, maka allah akan menuliskan baginya satu juta kebaikan, menghapuskan darinya satu juta kesalahan, dan meninggikannya satu juta derajat – dalam riwayat lain: dan membangunkan untuknya sebuah rumah di surga –
        \n\n"(HR at-Tirmidzi (no. 3428 dan 3429), Ibnu Majah (no. 2235), ad-Daarimi (no. 2692) dan al-Hakim (no. 1974) dari dua jalur yang saling menguatkan. Dinyatakan hasan oleh imam al-Mundziri (dinukil oleh al-mubarakfuri dalam kitab “’Aunul Ma’bud” 9/273) dan syaikh al-Albani dalam kitab “Shahihul jaami’” (no. 6231).</string>

    <string name="dzikir7">Dzikir 7</string>
    <string name="arab_dzikir7"> رَضِيتُ بِاللَّهِ رَبًّا وَبِالْإِسْلَامِ دِينًا وَبِمُحَمَّدٍ رَسُولًا</string>
    <string name="latin_dzikir7">Radhiitu billaahi rabban wa bil-islaami diinan wa bimuhammadin rasuulan.</string>
    <string name="arti_dzikir7">Aku ridha Allah sebagai Tuhanku, Islam sebagai agamaku, dan Muhammad sebagai rasul.
        \n\n"Barangsiapa yg mengatakan; Radhiitu billaahi rabban wa bil-islaami diinan wa bimuhammadin rasuulan (Aku ridha Allah sebagai Tuhanku, Islam sebagai agamaku, Muhammad sebagai rasul), maka wajib baginya untuk masuk Surga." (HR. Abu Daud No.1306)</string>

    <string name="dzikir8">Dzikir 8</string>
    <string name="arab_dzikir8">سُبْحَان اللهِ وَالْحَمْدُلِلّهِ وَلا إِلهَ إِلّااللّهُ وَاللّهُ أكْبَرُ</string>
    <string name="latin_dzikir8">Subhanallah, Walhamdulillah, Walailaha illallah, Wallahu Akbar.</string>
    <string name="arti_dzikir8">Maha Suci Allah, segenap puji bagi Allah, tiada Tuhan melainkan Allah dan Allah adalah Maha Besar.
        \n\nDari Abu Hurairah r.a. bahwa Rasulullah s.a.w bertemu dengannya. Ia sedang menanam tanaman, lalu Rasulullah bertanya,
        \n\n"Wahai Abu Hurairah, apa yang sedang engkau tanam?" Ia menjawab, "Sebuah tanaman, wahai Rasulullah." Rasulullah bersabda, "Maukah aku tunjukkan tanaman yang lebih baik dari ini? Tanaman itu adalah Subhanallah, Walhamdulillah, Walailaha illallah, Wallahu Akbar. Setiap satu kali bacaan, akan ditanam untukmu sebuah pohon di surga." (H.R. Tirmidzi)</string>

    <string name="dzikir9">Dzikir 9</string>
    <string name="arab_dzikir9">Surat Al-Ikhlas 50X</string>
    <string name="latin_dzikir9">Dengan membaca surat Al-Ikhlas 50 kali setiap hari, dapat menghapus 50 tahun dosa.</string>
    <string name="arti_dzikir9">Barangsiapa yang membaca QUL HUWALLAHU AHAD (surat Al-Ikhlas) sebanyak lima puluh kali, niscaya Allah akan mengampuni dosanya selama lima puluh tahun."</string>

    <string name="dzikir10">Dzikir 10</string>
    <string name="arab_dzikir10">Surat Al-Falaq dan An-Naas</string>
    <string name="latin_dzikir10">Membaca surat Al-Falaq dan An-Naas (Al-Muawwidzatain) dapat memberi perlindungan dari jin dan syaitan.</string>
    <string name="arti_dzikir10">"Rasulullah saw berlindung dari jin dan mata manusia hingga diturunkan al muawwidzatain. Dan tatkala turun kedua surat itu maka beliau saw menggunakan keduanya dan meninggalkan selain keduanya."</string>




    <string name="doa1">Doa Sebelum Makan</string>
    <string name="arab_doa1">اَللّٰهُمَّ بَارِكْ لَنَا فِيْمَا رَزَقْتَنَا وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ</string>
    <string name="latin_doa1">Alloohumma barik lanaa fiimaa razatanaa waqinaa adzaa bannar</string>
    <string name="arti_doa1">Ya Allah, berkahilah kami dalam rezeki yang telah Engkau berikan kepada kami dan peliharalah kami dari siksa api neraka.</string>

    <string name="doa2">Doa Sesudah Makan</string>
    <string name="arab_doa2">اَلْحَمْدُ ِللهِ الَّذِىْ اَطْعَمَنَا وَسَقَانَا وَجَعَلَنَا مُسْلِمِيْنَ</string>
    <string name="latin_doa2">Alhamdu lillaahil ladzii athamanaa wa saqoonaa wa ja alnaa muslimiin</string>
    <string name="arti_doa2">Segala puji bagi Allah yang telah memberi makan kami dan minuman kami, serta menjadikan kami sebagai orang-orang islam</string>

    <string name="doa3">Doa Sesudah Minum</string>
    <string name="arab_doa3">اَلْحَمْدُ ِللهِ الَّذِىْ جَعَلَهُ عَذْبًا فُرَاتًا بِرَحْمَتِهِ وَلَمْ يَجْعَلْهُ مِلْحًا اُجَاجًا بِذُنُوْبِنَا</string>
    <string name="latin_doa3">Alhamdu lillaahil ladzi ja alahuu  adzbam furootam birohmatihii wa lamyaj alhu milhan ujaajam bidzunuubinaa</string>
    <string name="arti_doa3">Segala puji bagi Allah yang telah menjadikan air ini (minuman) segar dan menggiatkan dengan rahmat-Nya dan tidak menjadikan air ini (minuman) asin lagi pahit karena dosa-dosa kami</string>

    <string name="doa4">Doa Sebelum Tidur</string>
    <string name="arab_doa4">بِسْمِكَ اللّٰهُمَّ اَحْيَا وَاَمُوْتُ</string>
    <string name="latin_doa4">Bismikallohumma ahya wa amuutu</string>
    <string name="arti_doa4">Dengan menyebut nama-Mu ya Allah, aku hidup dan aku mati. </string>

    <string name="doa5">Doa Ketika Mimpi Buruk</string>
    <string name="arab_doa5">اَللّٰهُمَّ إِنّىِ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ وَسَيِّئاَتِ اْلأَحْلاَمِ</string>
    <string name="latin_doa5">Allaahumma innii auudzubika min amalisy syaithaani wa sayyiaatil ahlami</string>
    <string name="arti_doa5">Ya Allah, sesungguhnya aku mohon perlindungan kepada Engkau dari perbuatan setan dan dari mimpi-mimpi yang buruk.</string>

    <string name="doa6">Doa Ketika Mimpi Baik</string>
    <string name="arab_doa6">اَلْحَمْدُ ِللهِ الَّذِيْ قَطْلَ الْحَاجَتِ</string>
    <string name="latin_doa6">Alhamdulillahil ladzii qodzoo haajaati</string>
    <string name="arti_doa6">Segala puji bagi Allah yang telah memberi hajatku.</string>

    <string name="doa7">Doa Ketika Bangun Tidur</string>
    <string name="arab_doa7">اَلْحَمْدُ ِللهِ الَّذِىْ اَحْيَانَا بَعْدَمَآ اَمَاتَنَا وَاِلَيْهِ النُّشُوْرُ</string>
    <string name="latin_doa7">Alhamdu lillahil ladzii ahyaanaa ba da maa amaa tanaa wa ilahin nusyuuru</string>
    <string name="arti_doa7">Segala puji bagi Allah yang telah menghidupkan kami sesudah kami mati (membangunkan dari tidur) dan hanya kepada-Nya kami dikembalikan.</string>

    <string name="doa8">Doa Masuk Kamar Mandi</string>
    <string name="arab_doa8">اَللّٰهُمَّ اِنّىْ اَعُوْذُبِكَ مِنَ الْخُبُثِ وَالْخَبَآئِثِ</string>
    <string name="latin_doa8">Alloohumma Innii a uudzubika minal khubutsi wal khoaaitsi</string>
    <string name="arti_doa8">Ya Allah, aku berlindung pada-Mu dari godaan syetan  laki-laki dan setan perempuan.</string>

    <string name="doa9">Doa Istinja</string>
    <string name="arab_doa9">اَللّٰهُمَّ حَسِّنْ فَرْجِىْ مِنَ الْفَوَاخِشِ وَظَهِّرْ قَلْبِيْ مِنَ النِّفَاقِ</string>
    <string name="latin_doa9">Alloohumma thahhir qolbii minan nifaaqi wa hashshin fajrii minal fawaahisyi</string>
    <string name="arti_doa9">Wahai Tuhanku, sucikanlah hatiku dari sifat kepura-puraan (munafiq) serta peliharalah kemaluanku dari perbuatan keji.</string>

    <string name="doa10">Doa Keluar Kamar Mandi</string>
    <string name="arab_doa10">غُفْرَانَكَ الْحَمْدُ ِللهِ الَّذِىْ اَذْهَبَ عَنّى اْلاَذَى وَعَافَانِىْ</string>
    <string name="latin_doa10">Ghufraanaka. Alhamdulillaahil ladzii adzhaba ‘annjil adzaa wa’aafaanii.</string>
    <string name="arti_doa10">Dengan mengharap ampunanMu, segala puji milik Allah yang telah menghilangkan kotoran dari badanku dan yang telah menyejahterakan.</string>

    <string name="doa11">Doa Menjelang Shalat Shubuh</string>
    <string name="arab_doa11">اَللّٰهُمَّ اِنِّى اَعُوْذُ بِكَ مِنْ ضِيْقِ الدُّنْيَا وَضِيْقِ يَوْمِ الْقِيَامَةِ</string>
    <string name="latin_doa11">Alloohumma inni a udzubika min dzhiiqid-dunyaa wa dzhiiqi yaumal-qiyaamati</string>
    <string name="arti_doa11">Ya Allah! Sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari kesempitan dunia dan kesempitan hari kiamat. (HR. Abu Daud).</string>

    <string name="doa12">Doa Menyambut Pagi</string>
    <string name="arab_doa12">اَللّٰهُمَّ بِكَ اَصْبَحْنَا وَبِكَ اَمْسَيْنَا وَبِكَ نَحْيَا وَبِكَ نَمُوْتُ وَاِلَيْكَ النُّشُوْرُ</string>
    <string name="latin_doa12">Alloohumma bika ashbahnaa wa bika amsainaa wa bika nahyaa wa bika namuutu wa ilaikan nusyuuru</string>
    <string name="arti_doa12">Ya Allah, karena Engkau kami mengalami waktu pagi dan waktu petang, dan karena Engkau kami hidup dan mati dan kepada-Mu juga kami akan kembali.</string>

    <string name="doa13">Doa Menyambut Petang</string>
    <string name="arab_doa13">اَللّٰهُمَّ بِكَ اَمْسَيْنَا وَبِكَ اَصْبَحْنَا وَبِكَ نَحْيَا وَبِكَ نَمُوْتُ وَاِلَيْكَ الْمَصِيْرُ</string>
    <string name="latin_doa13">Alloohumma bika amsainaa wa bika ashbahnaa wa bika nahyaa wa bika namuutu wa ilaikal mashiir.</string>
    <string name="arti_doa13">Ya Allah, karena Engkau kami mengalami waktu petang dan waktu pagi, karena Engkau kami hidup dan mati dan kepada-Mu juga kami akan kembali."</string>

    <string name="doa14">Doa Ketika Bercermin</string>
    <string name="arab_doa14">اَلْحَمْدُ ِللهِ كَمَا حَسَّنْتَ خَلْقِىْ  فَحَسِّـنْ خُلُقِىْ</string>
    <string name="latin_doa14">Alhamdulillaahi kamaa hassanta kholqii fahassin khuluqii</string>
    <string name="arti_doa14">Segala puji bagi Allah, baguskanlah budi pekertiku sebagaimana Engkau telah membaguskan rupa wajahku.</string>

    <string name="doa15">Doa Masuk Rumah</string>
    <string name="arab_doa15">اَللّٰهُمَّ اِنّىْ اَسْأَلُكَ خَيْرَالْمَوْلِجِ وَخَيْرَالْمَخْرَجِ بِسْمِ اللهِ وَلَجْنَا وَبِسْمِ اللهِ خَرَجْنَا وَعَلَى اللهِ رَبّنَا تَوَكَّلْنَا</string>
    <string name="latin_doa15">Allahumma innii as-aluka khoirol mauliji wa khoirol makhroji bismillaahi wa lajnaa wa bismillaahi khorojnaa waalallohi robbina tawakkalnaa</string>
    <string name="arti_doa15">Ya Allah, sesungguhnya aku mohon kepada-Mu baiknya tempat masuk dan baiknya tempat keluar dengan menyebut nama Allah kami masuk, dan dengan menyebut nama Allah kami keluar dan kepada Allah Tuhan kami, kami bertawakkal.</string>

    <string name="doa16">Doa Keluar Rumah</string>
    <string name="arab_doa16">بِسْمِ اللهِ تَوَكَّلْتُ عَلَى اللهِ لاَحَوْلَ وَلاَقُوَّةَ اِلاَّ بِالله</string>
    <string name="latin_doa16">Bismillaahi tawakkaltu alalloohi laa hawlaa walaa quwwata illaa bilaahi</string>
    <string name="arti_doa16">Dengan menyebut nama Allah aku bertawakal kepada Allah, tiada daya kekuatan melainkan dengan pertologan Allah.</string>

    <string name="doa17">Doa Menggunakan Pakaian</string>
    <string name="arab_doa17">بِسْمِ اللهِ اَللّٰهُمَّ اِنِّى اَسْأَلُكَ مِنْ خَيْرِهِ وَخَيْرِ مَاهُوَ لَهُ وَاَعُوْذُبِكَ مِنْ شَرِّهِ وَشَرِّمَا هُوَلَهُ</string>
    <string name="latin_doa17">Bismillaahi, Alloohumma innii as-aluka min khoirihi wa khoiri maa huwa lahuu waauu dzubika min syarrihi wa syarri maa huwa lahuu</string>
    <string name="arti_doa17">Dengan nama-Mu yaa Allah akku minta kepada Engkau kebaikan pakaian ini dan kebaikan apa yang ada padanya, dan aku berlindung kepada Engkau dari kejahatan pakaian ini dan kejahatan yang ada padanya"</string>

    <string name="doa_fardhu1">Doa 1</string>
    <string name="arab_doa_fardhu1">بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْمِ. اَلْحَمْدُ ِللهِ رَبِّ الْعَالَمِيْنَ. حَمْدًا يُوَافِىْ نِعَمَهُ وَيُكَافِئُ مَزِيْدَهُ.
        يَارَبَّنَالَكَ الْحَمْدُ وَلَكَ الشُّكْرُ كَمَا يَنْبَغِىْ لِجَلاَلِ وَجْهِكَ وَعَظِيْمِ سُلْطَانِكَ</string>
    <string name="latin_doa_fardhu1">BISMILLAAHIRRAHMAANIRRAHIIM. ALHAMDU LILLAAHI RABBIL AALAMIIN. HAMDAY YU-WAAFII NI AMAHUU WA YUKAAFI U MAZIIDAH. YAA RABBANAA LAKALHAMDU WA LAKASY SYUKRU KA-MAA YAMBAGHIILIJALAALIWAJHIKA WA AZHIIMISUL-THAANIK.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu1">Dengan nama Allah Yang Maha Pengasih Lagi Maha Penyayang. Segala puji bagi Allah Tuhan Semesta Alam. Pujian yang sebanding dengan nikmat-nikmatNya dan menjamin tambahannya. Wahai Tuhan kami, bagi-Mu-lah segala puji, dan bagi-Mu-lah segalah syukur, sebagaimana layak bagi keluhuran zat-Mu dan keagungan kekuasaan-Mu.</string>

    <string name="doa_fardhu2">Doa 2</string>
    <string name="arab_doa_fardhu2">اَللهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ وَعَلى آلِ سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ. صَلاَةً تُنْجِيْنَابِهَا مِنْ جَمِيْعِ اْلاَهْوَالِ وَاْلآفَاتِ. وَتَقْضِىْ لَنَابِهَا جَمِيْعَ الْحَاجَاتِ.وَتُطَهِّرُنَا بِهَا مِنْ جَمِيْعِ السَّيِّئَاتِ. وَتَرْفَعُنَابِهَا عِنْدَكَ اَعْلَى الدَّرَجَاتِ. وَتُبَلِّغُنَا بِهَا اَقْصَى الْغَيَاتِ مِنْ جَمِيْعِ الْخَيْرَاتِ فِى الْحَيَاةِ وَبَعْدَ الْمَمَاتِ اِنَّهُ سَمِيْعٌ قَرِيْبٌ مُجِيْبُ الدَّعَوَاتِ وَيَاقَاضِىَ الْحَاجَاتِ.</string>
    <string name="latin_doa_fardhu2">ALLAAHUMMA SHALLIWASALLIM ALAA SAYYIDINAA MUHAMMADIW WA ALAA AALI SAYYIDINAA MUHAMMAD. SHALA ATAN TUN AJIHNAA BÍHAA MINJAMII IL AHWAALI WAL AAFAAT. WA TAQDHII LANAA BIHAA JAMII AL HAAJAAT. WA TUTHAHHIRUNAA BIHAA MIN JAMII IS SAYYI AAT. W ATARFA UN A A BIHAA INDAKA A LADDARAJAAT. WA TUBALLIGHUNAA BIHAA AQSHAL GHAAYAATI MIN JAMII IL KHAIRAATIFIL HAYAATIWA BA DAL MAMAAT. INNAHU SAMII UN QARIIBUM MUJIIBUD DA AWAAT WAYAA QAADHIYAL HAAJAAT.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu2">Wahai Allah, limpahkanlah rahmat dan kesejahteraan kepada penghulu kami, Nabi Muhammad dan keluarganya, yaitu rahmat yang dapat menyelamatkan kami dari segala ketakutan dan penyakit, yang dapat memenuhi segala kebutuhan kami, yang dapat mensucikan diri kami dari segala keburukan, yang dapat mengangkat derajat kami ke derajat tertinggi di sisi-Mu, dan dapat menyampaikan kami kepada tujuan maksimal dari segala kebaikan, baik semasa hidup maupun sesudah mati. Sesunggunya Dia (Allah) Maha Mendengar, Maha Dekat, lagi Maha Memperkenankan segala doa dan permohonan. Wahai Dzat yang Maha Memenuhi segala kebutuhan Hamba-Nya.</string>

    <string name="doa_fardhu3">Doa 3</string>
    <string name="arab_doa_fardhu3">اَللهُمَّ اِنَّا نَسْئَلُكَ سَلاَمَةً فِى الدِّيْنِ وَالدُّنْيَا وَاْلآخِرَةِ وَعَافِيَةً فِى الْجَسَدِ وَصِحَّةً فِى الْبَدَنِ وَزِيَادَةً فِى الْعِلْمِ وَبَرَكَةً فِى الرِّزْقِ وَتَوْبَةً قَبْلَ الْمَوْتِ وَرَحْمَةً عِنْدَ الْمَوْتِ وَمَغْفِرَةً بَعْدَ الْمَوْتِ. اَللهُمَّ هَوِّنْ عَلَيْنَا فِىْ سَكَرَاتِ الْمَوْتِ وَالنَّجَاةَ مِنَ النَّارِ وَالْعَفْوَ عِنْدَ الْحِسَابِ.</string>
    <string name="latin_doa_fardhu3">ALLAAHUMMA INNAA NAS ALUKA SALAAMATAN FTDDIINI WADDUN-YAA WAL AAKHIRAH. WA AAFIYA-TAN FIL JASADI WA SHIHHATAN FIL BADANI WA ZIYAADATAN FIL ILMI WA BARAKATAN FIRRIZQI WA TAUB ATAN QABLAL MAUT WA RAHM ATAN INDALMAUT WA MAGHFIRATAN BA D AL MAUT. ALLAAHUMMA HAWWIN ALAINAA FII SAKARAATIL MAUT WAN NAJAATA MINAN NAARI WAL AFWA INDAL HISAAB.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu3">Wahai Allah! Sesungguhnya kami memohon kepadaMu, kesejahteraan dalam agama, dunia dan akhirat, keafiatan jasad, kesehatan badan, tambahan ilmu, keberkahan rezeki, taubat sebelum datang maut, rahmat pada saat datang maut, dan ampunan setelah datang maut. Wahai Allah! Permudahkanlah kami dalam menghadapi sakaratul maut, (Berilah kami) keselamatan dari api neraka, dan ampunan pada saat dilaksanakan hisab.</string>

    <string name="doa_fardhu4">Doa 4</string>
    <string name="arab_doa_fardhu4">اَللهُمَّ اِنَّا نَعُوْذُبِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْبُخْلِ وَالْهَرَمِ وَعَذَابِ الْقَبْرِ </string>
    <string name="latin_doa_fardhu4">ALLAAHUMMA INNAA NA UUDZU BIKA MINAL AJZI WAL KASALI WAL BUKHLI WAL HARAMI WA ADZAABIL QABRI.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu4">Wahai Allah! Sesungguhnya kami berlindung kepadaMu dari sifat lemah, malas, kikir, pikun dan dari azab kubur.</string>

    <string name="doa_fardhu5">Doa 5</string>
    <string name="arab_doa_fardhu5">اَللهُمَّ اِنَّا نَعُوْذُبِكَ مِنْ عِلْمٍ لاَيَنْفَعُ وَمِنْ قَلْبٍ لاَيَخْشَعُ وَمِنْ نَفْسٍ لاَتَشْبَعُ وَمِنْ دَعْوَةٍ لاَيُسْتَجَابُ لَهَا.</string>
    <string name="latin_doa_fardhu5">ALLAAHUMMAINNAA NA UUDZU BIKA MIN ILMIN LAA YANFA W AMIN QALBIN LAA YAKHSYA W AMIN NAFSIN LAA TASYBA WAMIN DA WATIN LAA YUSTAJAABU LAHAA.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu5">Wahai Allah! Sesungguhnya kami berlindung kepadaMu dari ilmu yang tidak bermanfaat, dari hati yang tidak khusyu, dari jiwa yang tidak kenal puas, dan dari doa yanag tak terkabul.</string>

    <string name="doa_fardhu6">Doa 6</string>
    <string name="arab_doa_fardhu6">رَبَّنَااغْفِرْلَنَا ذُنُوْبَنَا وَلِوَالِدِيْنَا وَلِمَشَايِخِنَا وَلِمُعَلِّمِيْنَا وَلِمَنْ لَهُ حَقٌّ عَلَيْنَا وَلِمَنْ اَحَبَّ وَاَحْسَنَ اِلَيْنَا وَلِكَافَّةِ الْمُسْلِمِيْنَ اَجْمَعِيْنَ</string>
    <string name="latin_doa_fardhu6">RABBANAGH FIRLANAA DZUNUUBANAA WA LIWAA-LIDIINAA WALIMASYAAYIKHINAA WA LIMU ALLI-MIENAA WA LIMAN LAHUU H AQQUN ALAIN AA WA LIM AN AHABBA WA AHSANA ILAINAA WA LIKAAFFATIL MUS LIMUN A AJMA IIN.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu6">Wahai Tuhan Kami, ampunilah dosa-dosa kami, dosa-dosa orang tua kami, para sesepuh kami, para guru kami, orang-orang yang mempunyai hak atas kami, orang-orang yang cinta dan berbuat baik kepada kami, dan seluruh umat islam.</string>

    <string name="doa_fardhu7">Doa 7</string>
    <string name="arab_doa_fardhu7">رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّا اِنَّكَ اَنْتَ السَّمِيْعُ الْعَلِيْمُ وَتُبْ عَلَيْنَا اِنَّكَ اَنْتَ التَّوَّابُ الرَّحِيْمُ </string>
    <string name="latin_doa_fardhu7">RABBANAA TAQABBAL MINNAA INNAKA ANTAS SAMII UL ALIIM, WA TUB ALAINAA INNAKA ANTAT TA WWA ABUR RAHIIM.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu7">Wahai Tuhan kami, perkenankanlah (permohonan) dari kami, sesungguhnya Engkau Maha Mendengar Lagi Maha Mengetahui. Dan terimalah taubat kami, sesungguhnya Engkau Maha Menerima Taubat lagi Maha Penyayang.</string>

    <string name="doa_fardhu8">Doa 8</string>
    <string name="arab_doa_fardhu8">رَبَّنَا أَتِنَا فِى الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي اْلأَخِرَةِ حَسَنَةً وَقِنَا عَذَابَ النَّارِ</string>
    <string name="latin_doa_fardhu8">RABBANAA AATINAA FIDDUNNYAA HASANAH, WA FIL AAKHIRATI HASANAH, WAQINAA ADZAA BAN NAAR.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu8">a Tuhan kami, berilah kami kebaikan hidup di dunia dan kebaikan hidup di akhirat, dan jagalah kami dari siksa api neraka.</string>

    <string name="doa_fardhu9">Doa 9</string>
    <string name="arab_doa_fardhu9">وَصَلَّى اللهُ عَلى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ وَعَلى آلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ وَالْحَمْدُ ِللهِ رَبِّ الْعَالَمِيْنَ</string>
    <string name="latin_doa_fardhu9">WASHALLALLAAHU ALAA SAYYIDINAA MUHAMMA-DIN WA ALAA AALIHIWA SHAHBIHIIWA SALLAM, WAL HAMDU LILLAAHIRABBIL AALAMIIN.</string>
    <string name="arti_doa_fardhu9">Semoga Allah memberikan rahmat dan kesejahteraan kepada penghulu kami, Nabi Muhammad, keluarga dan sahabatnya dan segala puji bagi Allah, Tuhan Semesta Alam</string>

    <string name="doa_sunnah_tahajud">Doa Setelah Shalat Sunnah Tahajud</string>
    <string name="arab_doa_sunnah_tahajud">اَللهُمَّ لَكَ الْحَمْدُ اَنْتَ قَيِّمُ السَّمَوَاتِ وَاْلاَرْضِ وَمَنْ فِيْهِنَّ. وَلَكَ الْحَمْدُ اَنْتَ مَالِكُ السَّمَوَاتِ واْلاَرْضِ وَمَنْ فِيْهِنَّ. وَلَكَ الْحَمْدُ اَنْتَ نُوْرُ السَّمَوَاتِ وَاْلاَرْضِ وَمَنْ فِيْهِنَّ. وَلَكَ الْحَمْدُ اَنْتَ الْحَقُّ وَوَعْدُكَ الْحَقُّ وَلِقَاءُكَ حَقٌّ وَقَوْلُكَ حَقٌّ وَالْجَنَّةُ حَقٌّ وَالنَّارُ حَقٌّ وَالنَّبِيُّوْنَ حَقٌّ مُحَمَّدٌ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ حَقٌّ. اَللهُمَّ لَكَ اَسْلَمْتُ وَبِكَ اَمَنْتُ وَعَلَيْكَ تَوَكَّلْتُ وَاِلَيْكَ اَنَبْتُ وَبِكَ خَاصَمْتُ وَاِلَيْكَ حَاكَمْتُ فَاغْفِرْلِيْ مَاقَدَّمْتُ وَمَا اَخَّرْتُ وَمَا اَسْرَرْتُ وَمَا اَعْلَنْتُ وَمَا اَنْتَ اَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ. اَنْتَ الْمُقَدِّمُ وَاَنْتَ الْمُؤَخِّرُ لاَاِلَهَ اِلاَّ اَنْتَ. وَلاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ اِلاَّ بِاللهِ</string>
    <string name="latin_doa_sunnah_tahajud">ALLAAHUMMA LAKAL HAMDU ANTA QAYYIMUS SAMAA WAATI WAL ARDHI WA MAN FIIHINNA. WA LAKAL HAMDU ANTA MALIKUS SAMAA WAATI WAL ARDHI WA MAN FIIHINNA. WA LAKAL HAMDU ANTA NUURUS SAMAAWAATI WAL ARDHI WA MAN FIIHINNA. WA LAKAL HAMDU ANTAL HAQQU, WA WA’DUKAL HAQQU, WA LIQAA’UKA HAQQUN, WA QAULUKA HAQQUN, WAL JANNATU HAQQUN, WANNAARU HAQQUN, WANNABIYYUUNA HAQQUN, WA MUHAMMADUN SHALLALLAAHU ‘ALAIHI WASALLAMA HAQQUN WASSAA’ATU HAQQUN. ALLAAHUMMA LAKA ASLAMTU, WA BIKA AAMANTU, WA ‘ALAIKA TAWAKKALTU, WA ILAIKA ANABTU, WA BIKA KHAASHAMTU, WA ILAIKA HAAKAMTU, FAGHFIRLII MAA QADDAMTU, WA MAA AKH-KHARTU, WA MAA ASRARTU, WA MAA A’LANTU, WA MAA ANTA A’LAMU BIHIMINNII. ANTAL MUQADDIMU, WA ANTAL MU’AKHKHIRU, LAA ILAAHA ILLAA ANTA, WA LAA HAULA WA LAA QUWWATA ILLAA BILLAAH.</string>
    <string name="arti_doa_sunnah_tahajud">“Wahai Allah! Milik-Mu lah segala puji. Engkaulah penegak dan pengurus langit dan bumi serta makhluk yang ada di dalamnya. Milik-Mu lah segala puji. Engkaulah penguasa (raja) langit dan bumi serta makhluk yang ada di dalamnya. Milik-Mu lah segala puji. Engkaulah cahaya langit dan bumi serta makhluk yang ada di dalamnya. Milik-Mu lah segala puji. Engkaulah Yang Hak (benar),janji-Mu lah yang benar, pertemuan dengan-Mu adalah benar, perkataan-Mu benar, surga itu benar (ada), neraka itu benar (ada), para nabi itu benar, Nabi Muhammad saw itu benar, dan hari kiamat itu benar(ada). Wahai Allah! Hanya kepada-Mu lah aku berserah diri, hanya kepada-Mu lah aku beriman, hanya kepada-Mu lah aku bertawakkal hanya kepada-Mu lah aku kembali, hanya dehgan-Mu lah kuhadapi musuhku, dan hanya kepada-Mu lah aku berhukum. Oleh karena itu ampunilah segala dosaku, yang telah kulakukan dan yang (mungkin) akan kulakukan, yang kurahasiakan dan yang kulakukan secara terang-terangan, dan dosa-dosa lainnya yang Engkau lebih mengetahuinya daripada aku. Engkaulah Yang Maha Terdahulu dan Engkaulah Yang Maha Terakhir. tak ada Tuhan selain Engkau, dan tak ada daya upaya dan kekuatan kecuali dengan pertolongan Allah.”</string>

    <string name="doa_sunnah_dhuha">Doa Setelah Shalat Sunnah Dhuha</string>
    <string name="arab_doa_sunnah_dhuha">اَللهُمَّ اِنَّ الضُّحَآءَ ضُحَاءُكَ، وَالْبَهَاءَ بَهَاءُكَ، وَالْجَمَالَ جَمَالُكَ، وَالْقُوَّةَ قُوَّتُكَ، وَالْقُدْرَةَ قُدْرَتُكَ، وَالْعِصْمَةَ عِصْمَتُكَ. اَللهُمَّ اِنْ كَانَ رِزْقِى فِى السَّمَآءِ فَأَنْزِلْهُ وَاِنْ كَانَ فِى اْلاَرْضِ فَأَخْرِجْهُ وَاِنْ كَانَ مُعَسَّرًا فَيَسِّرْهُ وَاِنْ كَانَ حَرَامًا فَطَهِّرْهُ وَاِنْ كَانَ بَعِيْدًا فَقَرِّبْهُ بِحَقِّ ضُحَاءِكَ وَبَهَاءِكَ وَجَمَالِكَ وَقُوَّتِكَ وَقُدْرَتِكَ آتِنِىْ مَآاَتَيْتَ عِبَادَكَ الصَّالِحِيْنَ</string>
    <string name="latin_doa_sunnah_dhuha">ALLAHUMMA INNADH DHUHA-A DHUHA-UKA, WAL BAHAA-A BAHAA-UKA, WAL JAMAALA JAMAALUKA, WAL QUWWATA QUWWATUKA, WAL QUDRATA QUDRATUKA, WAL ISHMATA ISHMATUKA. ALLAHUMA INKAANA RIZQI FIS SAMMA-I FA ANZILHU, WA INKAANA FIL ARDHI FA-AKHRIJHU, WA INKAANA MU’ASARAN FAYASSIRHU, WAINKAANA HARAAMAN FATHAHHIRHU, WA INKAANA BA’IDAN FA QARIBHU, BIHAQQIDUHAA-IKA WA BAHAAIKA, WA JAMAALIKA WA QUWWATIKA WA QUDRATIKA, AATINI MAA ATAITA ‘IBADIKASH SHALIHIN.</string>
    <string name="arti_doa_sunnah_dhuha">“Wahai Tuhanku, sesungguhnya waktu dhuha adalah waktu dhuha-Mu, keagungan adalah keagunan-Mu, keindahan adalah keindahan-Mu, kekuatan adalah kekuatan-Mu, penjagaan adalah penjagaan-Mu, Wahai Tuhanku, apabila rezekiku berada di atas langit maka turunkanlah, apabila berada di dalam bumi maka keluarkanlah, apabila sukar mudahkanlah, apabila haram sucikanlah, apabila jauh dekatkanlah dengan kebenaran dhuha-Mu, kekuasaan-Mu (Wahai Tuhanku), datangkanlah padaku apa yang Engkau datangkan kepada hamba-hambaMu yang soleh.”</string>

    <string name="doa_sunnah_taubat">Doa Setelah Shalat Sunnah Taubat</string>
    <string name="arab_doa_sunnah_taubat">اَللَّهُمَّ اِنِّى اَسْاَلُكَ تَوْ فِيْقَ اَهْلِ الْهُدَى وَاَعْمَالَ اَهْلِ التَّوْبَةِ وَعَزْمَ اَهْلِ الصَّبْرِ وَجِدَّ اَهْلِ الْخَشْيَةِ وَطَلَبَ اَهْلِ الرَّ غْبَةِ وَتَعَبُّدَ اَهْلِ الْوَرَعِ
وَعِرْفَانَ اَهْلِ الْعِلْمِ حَتَّى اَخَافَكَ اَللَّهُمَّ اِنِّى اَسْاَلُكَ مَخَا فَةً تَحْجُزُ نِى عَنْ مَعَاصِيْكَ حَتَّى اَعْمَلَ بِطَا عَتِكَ عَمَلاً اَسْتَحِقُّ بِهِ رِضَاكَ حَتَّى اُنَا صِحَكَ فِىالتَّوْ بَةِ خَوْ فًا مِنْكَ وَحَتَّى اَخْلِصَ لَكَ النَّصِيْحَةَ حُبًّا لَكَ وَحَتَّى اَتَوَ كَّلَ عَلَيْكَ فَ اْلاُمُوْرِ كُلِّهَاوَحُسْنَ ظَنٍّ بِكَ . سُبْحَانَ خَالِقِ نُوْرٍ        </string>
    <string name="latin_doa_sunnah_taubat">“Astagfirullahal azhiim al ladzi laa ilaaha illaa huwal hayyul qayyumu wa atuubu ilaihi taubata ‘abdin zhaalimin laa yamliku li nafsihi dharran wa laa naf’an wa laa mautan wa laa hayaatan wa laa nusyuuraa.”</string>
    <string name="arti_doa_sunnah_taubat">"Saya memohon ampunan kepada Allah Yang Maha Agung, aku mengaku bahwa tiada Tuhan melainkan Allah, Tuhan yang hidup terus selalu terjaga. Aku memohon taubat kepada-Nya, selaku taubatnya seorang hamba yang banyak berdosa, yang tidak mempunyai kekuatan untuk berbuat mudharat ataupun manfaat, untuk mati atau hidup maupun bangkit nanti."</string>

    <string name="doa_sunnah_hajat">Doa Setelah Shalat Sunnah Hajat</string>
    <string name="arab_doa_sunnah_hajat">اللهمَ اِ نِى أَ ْسئلُكَ ِبحَقِ السَا ِئلِينَ عَلَيْكَ وَ ِبحَقِ مَمْشَا يَ هَذَا
فَإِ نِى لَم اَ خْرُ جْ أَ شَرً ا وَ لَا بَطَرً ا وَ لاَ ِر يَاءً
وَ لَا سُمْعَةً خَرَ جْتُ اِ تِقَاءَ سَخَطِكَ وَ ا بْتِغَاءَ مَرْضَا تِكَ
فَأَ سْئَلُكَ اَنْ تُعِيْذَ نِى مِنَ النَا رِ وَ اَنْ تَغْفِرَ لِى ذُ نُوْ بِى
اِنَهُ لَا يَغْفِرُ الذُ نُوْ بِ اِلَا اَنْتَ</string>
    <string name="latin_doa_sunnah_hajat">“Laa ilaaha illallahul haliimul kariimu subhaaanallahi robbil ‘arsyil ‘azhiim. Alhamdulillahi rabbil ‘aalamiin. As ‘aluka muujibaari rahmatika wa ‘azaaima maghfiratika wal ghaniimata ming kulli birri wassalaamata min kulli itsmin. Laa tada’ lii dzamban illa ghafartahu walaa hamman illaa farajtahu walaa haajatan hiya laka ridhan illa qodhaitahaa yaa arhamar raahimiin.”</string>
    <string name="arti_doa_sunnah_hajat">“Tidak ada Tuhan melainkan Allah Yang Maha Lembut dan Maha Penyantun. Maha Suci Allah, Tuhan pemelihara Arsy yang Maha Agung. Segala puji bagi Allah Tuhan seru sekalian alam. Kepada-Mu-lah aku memohon sesuatu yang mewajibkan rahmat-Mu, dan sesuatu yang mendatangkan ampunan-Mu dan memperoleh keuntungan pada tiap-tiap dosa. Janganlah Engkau biarkan dosa daripada diriku, melainkan Engkau ampuni dan tidak ada sesuatu kepentingan, melainkan Engkau beri jalan keluar, dan tidak pula sesuatu hajat yang mendapat kerelaan-Mu, melainkan Engkau kabulkan. Wahai Tuhan Yang Paling Pengasih dan Penyayang.”</string>

    <string name="doa_sunnah_istikhoroh">Doa Setelah Shalat Sunnah Istikhoroh</string>
    <string name="arab_doa_sunnah_istikhoroh">اَللهُمَّ اِنِّى اَسْتَخِيْرُكَ بِعِلْمِكَ وَاَسْتَقْدِرُكَ بِقُدْرَتِكَ وَاَسْئَلُكَ مِنْ فَضْلِكَ الْعَظِيْمِ. فَاِنَّكَ تَقْدِرُ وَلَآاَقْدِرُ وَلَآاَعْلَمُ وَاَنْتَ عَلاَّمُ الْغُيُوْبِ. اَللهُمَّ اِنْ كُنْتَ تَعْلَمُ اَنَّ هذَااْلاَمْرَخَيْرٌلِّىْ فِىْ دِيْنِىْ وَمَعَاشِىْ فَاقْدُرْهُ لِىْ وَيَسِّرْهُ لِىْ ثُمَّ بَارِكْ لِىْ فِيْهِ وَاِنْ كُنْتَ تَعْلَمُ اَنَّ هذَااْلاَمْرَشَرٌّلِّىْ فِىْ دِيْنِىْ وَمَعَاشِىْ وَعَاقِبَةِ اَمْرِىْ وَعَاجِلِهِ وَآجِلِهِ فَاصْرِفْهُ عَنِّىْ وَاصْرِفْنِيْ عَنْهُ وَاقْدُرْلِى الْخَيْرَحَيْثُ كَانَ ثُمَّ رَضِّنِىْ بِهِ</string>
    <string name="latin_doa_sunnah_istikhoroh">ALLOOHUMMA INNI ASTAKHIIRUKA BI ILMIKA WA ASTAQDIRUKA BIQUDROTIKA WA AS ALUKA MIN FADHLIKAL ADZHIIMI. FAINNAKA TAQDIRU WALAA AQDIRU WALAA A LAMU WA ANTA AL-LAAMULGHUYUUBI. ALLOOHUMMA INKUNTA TA LAMU ANNA HAADZAL AMRO KHOIRUN LII FII DIINII WAMA AASYII FAQDURHU LII WA YASSIRHU LII TSUMMA BAARIKLII FIIHI WA INKUNTA TA LAMU ANNA HAADZAL AMRO SYARRUN LII FII DIINII WA MA AASYII WA AAQIBATI AMRII WA AAJILIHI FASHRIFHU ANNII WASHRIFNII ANHU WAQDURLIL KHOIRO HAITSU KAANA TSUMMA RODH-DHINII BIHI.</string>
    <string name="arti_doa_sunnah_istikhoroh">Wahai Allah, bahwasanya aku mohon pilihan olehMu dengan ilmu-Mu, dan mohon kepastian-Mu dengan kekuasaan-Mu, serta mohon kepada-Mu dari anugerah-Mu Yang Maha Agung, karena Engkaulah Dzat yang berkuasa, sedang aku tiada kuasa, dan Engkaulah Dzat Yang Maha Mengetahui, sedang aku tiada mengetahui, dan Engkaulah Dzat yang mengetahui yang ghoib. Wahai Allah, jika adanya, Engkau ketahui bahwa urusan ini ........ adalah baik bagiku, untuk duniaku, akhiratku, penghidupanku, dan akibat urusanku untuk masa sekarang maupun besoknya, maka kuasakanlah bagiku dan permudahkanlah untukku, kemudian berkahilah dalam urusan itu bagiku. Namun jikalau adanya, Engkau ketahui bahwa urusan itu ......... menjadi buruk bagiku, untuk duniaku, akhiratku, penghidupanku, dan akibatnya persoalanku pada masa sekarang maupun besoknya, maka hindarkanlah aku dari padanya, lalu tetapkanlah bagiku kepada kebaikan, bagaimanapun adanya kemudian ridhoilah aku dengan kebaikan itu."</string>

    <string name="doa_sunnah_witir">Doa Setelah Shalat Sunnah Witir</string>
    <string name="arab_doa_sunnah_witir">اَللهُمَّ إِنَّا نَسْـأَلُكَ اِيْمَانًا دَائِمًا، وَنَسْأَلُكَ قَلْبًا خَاشِعًا، وَنَسْأَلُكَ عِلْمًا نَافِعًا، وَنَسْأَلُكَ يَقِيْنًا صَادِقًا، وَنَسْأَلُكَ عَمَلاً صَالِحًا، وَنَسْأَلُكَ دِيْنًاقَيِّمًا، وَنَسْأَلُكَ خَيْرًا كَثِيْرًا، وَنَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ، وَنَسْأَلُكَ تَمَامَ الْعَافِيَةِ، وَنَسْأَلُكَ الشُّكْرَ عَلَى الْعَافِيَةِ، وَنَسْأَلُكَ الْغِنَاءَ عَنِ النَّاسِ، اَللهُمَّ رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّا صَلاَتَنَا وَصِيَامَنَا وَقِيَامَنَا وَتَخُشُّعَنَا وَتَضَرُّعَنَا وَتَعَبُّدَنَا وَتَمِّمْ تَقْصِيْرَنَا يَا اَللهُ يَااَللهُ يَااَللهُ يَااَرْحَمَ الرَّحِمِيْنَ. وَصَلَّى اللهُ عَلَى خَيْرِ خَلْقِهِ مُحَمَّدٍ وَعَلَى اَلِهِ وَصَحْبِهِ اَجْمَعِيْنَ، وَالْحَمْدُ ِللهِ رَبِّ الْعَالَمِيْنَ.</string>
    <string name="latin_doa_sunnah_witir">ALLAHUMMA INNAA NAS ALUKA IIMAANAN DAA IMAN, WANAS ALUKA QALBAN KHAASYI AN, WANAS ALUKA ILMAN NAAFI AN, WANAS ALUKA YAQIINAN SHAADIQON, WANAS ALUKA  AMALAN SHAALIHAN, WANAS ALUKA DIINAN QAYYIMAN, WANAS ALUKA KHAIRAN KATSIIRAN, WANAS ALUKAL AFWA WAL AAFIYATA, WANAS ALUKA TAMAAMAL AAFIYATI, WANAS ALUKASY SYUKRA ALAL AAFIYATI, WANAS ALUKAL GHINAA A ANINNAASI. ALLAAHUMMA RABBANAA TAQABBAL MINNAA SHALAATANAA WASHIYAAMANAA WAQIYAAMANAA WATAKHUSY-SYU ANAA WATADHORRU ANAA WATA ABBUDANAA WATAMMIM TAQSHIIRANAA YAA ALLAAHU YAA ALLAAHU YAA ALLAAHU YAA ARHAMAR RAAHIMIINA. WASHALLALLAAHU ALAA KHAIRI KHALQIHI MUHAMMADIN WA ALAA AALIHI WASHAHBIHI AJMA IINA, WALHAMDU LILLAAHI RABBIL AALAMIINA.</string>
    <string name="arti_doa_sunnah_witir">"Wahai Allah. Sesungguhnya kami memohon kepada-Mu iman yang tetap, kami memohon kepada-Mu hati yang khusyu', kami memohon kepada-Mu ilmu yang bermanfaat, kami memohon kepada-Mu keyakinan yang benar, kami memohon kepada-Mu amal yang shaleh, kami memohon kepada-Mu agama yang lurus, kami memohon kepada-Mu kebaikan yang banyak, kami memohon kepada-Mu ampunan dan afiat, kami memohon kepada-Mu kesehatan yang sempurna, kami memohon kepada-Mu syukur atas kesehatan, dan kami memohon kepada-Mu terkaya dari semua manusia. Ya Allah, Tuhan kami. Terimalah dari kami shalat kami, puasa kami, shalat malam kami, kekhusyu'an kami, kerendahan hati kami, ibadah kami. Sempurnakanlah kelalaian atau kekurangan kami, Wahai Allah Wahai Allah Wahai Allah Wahai Dzat yang Paling Penyayang diantara para penyayang. Semoga rahmat Allah tercurahkan kepada sebaik-baiknya makhluk-Nya, Muhammad, keluarga dan sahabatnya semua, dan segala puji milik Allah, Tuhan semesta alam."</string>

    //wudhu
    <string name="niat_wudhu">Niat Wudhu</string>
    <string name="arab_niat_wudhu">نَوَيْتُ الْوُضُوْءَلِرَفْعِ الْحَدَثِ الْاَصْغَرِفَرْضًالِلّٰهِ تَعَالٰى</string>
    <string name="latin_niat_wudhu">Nawaitul wudhuu-a liraf’ll hadatsil ashghari fardhal lilaahi ta’aalaa.</string>
    <string name="arti_niat_wudhu">Saya niat berwudhu untuk menghilangkan hadats kecil fardu karena Allah.</string>

    <string name="tangan">Membasuh Kedua Telapak Tangan 3X</string>
    <string name="arab_tangan">اَلْحَمْدُ ِللهِ الَّذِي جَعَلَ اْلمَاءَ طَهُوْرًا</string>
    <string name="latin_tangan">Allhamdulillahilaziy ja’alal ma’a tohuro.</string>
    <string name="arti_tangan">Dengan nama Allah yang Maha Pemurah Lagi Maha Penyayang. Segala Puji bagi Allah yang menjadikan air itu suci.</string>

    <string name="berkumur">Berkumur 3X</string>
    <string name="arab_berkumur">اللَّهُمَّ اَعِنِّي عَلَى ذِكْرِكَ وَشُكْرِكَ وَحُسْنِ عِبَادَتِكَ</string>
    <string name="latin_berkumur">Allahumma aini alay dzikrika wasukrika wahusni ibadatika.</string>
    <string name="arti_berkumur">Ya Allah, bantulah aku supaya aku dapat berzikir kepadaMu, dan bersyukur kepadaMu, dan perelok ibadah kepadaMu.</string>

    <string name="hidung">Membasuh Hidung 3X</string>
    <string name="arab_hidung">اَللَّهُمَّ أَرِحْنِي رَائِحَة الجَـنَّةْ</string>
    <string name="latin_hidung">Allahuma arihniy roihata janat.</string>
    <string name="arti_hidung">Ya Allah, berilah aku ciuman daripada haruman bau Syurga.</string>

    <string name="muka">Membasuh Muka 3X</string>
    <string name="arab_muka">اَللَّهُمَّ بَيِّضْ وَجْهِى يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوْهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوْهٌ</string>
    <string name="latin_muka">Allahuma bayadh wajhi yawmatabyaht wujudhu wataswadu wujdhu.ٌ</string>
    <string name="arti_muka">Ya Allah, putihkanlah wajahku pada hari putihnya wajah-wajah dan hitamnya wajah-wajah.</string>

    <string name="lengankanan">Membasuh Lengan Kanan 3X</string>
    <string name="arab_lengankanan">اَللَّهُمَّ اَعْطِنِى كِتاَبِى بِيَمِيْنِى وَحَاسِبْنِى حِسَاباً يَسِيْرًا</string>
    <string name="latin_lengankanan">Allahumma a’tini kitabiy biyamiyni wahasibni hisaban yasiyron.</string>
    <string name="arti_lengankanan">Ya Allah, berikanlah kepadaku kitabku dari sebelah kanan dan hitunglah amalanku dengan perhitungan yang mudah.</string>

    <string name="lengankiri">Membasuh Lengan Kiri 3X</string>
    <string name="arab_lengankiri">اَللَّهُمَّ لاَ تُعْطِنِى كِتاَبِى مِنْ يَساَرِىْ وَ لاَ مِنْ وَرَاءِ ظَهْرِىْ</string>
    <string name="latin_lengankiri">Allahumma latu’tini kitabi minyasariy wala minwaro’i tohriy.</string>
    <string name="arti_lengankiri">Ya Allah, aku berlindung denganMu dari menerima kitab amalanku dari sebelah kiri atau dari sebelah belakang.</string>

    <string name="kepala">Membasuh Kepala 3X</string>
    <string name="arab_kepala">اَللَّهُمَّ حَرِّمْ شَعْرِيْ وَبَشَرِيْ عَلَى النَّارِ</string>
    <string name="latin_kepala">Allahumma harom sa’riy wabasariy a’la nnari.</string>
    <string name="arti_kepala">Ya Allah, haramkan rambutku dan kulit kepalaku dari pada neraka.</string>

    <string name="telinga">Membasuh Kedua Telinga 3X</string>
    <string name="arab_telinga">اَللَّهُمَّ اجْعَلْنِي مِنَ الَّذِيْنَ يَسْتَمِعُوْنَ اْلقَوْلَ فَيَتَّبِعُوْنَ أَحْسَنَهُ</string>
    <string name="latin_telinga">Allahummajalni minaladziyna yastami’uwnal qowla fayatabi’uwna ahnashu.</string>
    <string name="arti_telinga">Ya Allah, jadikanlah aku termasuk orang-orang yang mendengarkan kata dan mengikuti sesuatu yang terbaik.</string>

    <string name="kakikanan">Mencuci Kaki Kanan 3X</string>
    <string name="arab_kakikanan">اَللَّهُمَّ ثَبِّتْ قدَمِي عَلَى الصِّرَاطِ يَوْمَ تَزِلُّ فِيْهِاْ لاَقْدَامِ</string>
    <string name="latin_kakikanan">Allahumma tabbatqodamiy a’lasoroti yawmatazilu fiyhil laqdami.</string>
    <string name="arti_kakikanan">Ya Allah, yaa Tuhanku,tetapkanlah tumuitku diatas titian yang lurus bersama tumit hamba-hamba-Mu yang shaleh.</string>

    <string name="kakikiri">Mencuci Kaki Kiri 3X</string>
    <string name="arab_kakikiri">اَللّهمَّ اِنِّى اَنْتُجِلَ قَدَمِ عَلَى صِرَاطِ فِى النَّارْ يَوْمَ تِجِلُ اَقْدَمِ المُنَافِقِيْنْ وَ المُشْرِكِينْ</string>
    <string name="latin_kakikiri">Allahuma iniyantujila qodamia’la sirotifinari yawmatijilu akdami munafikiyn wamusyrikiyni.</string>
    <string name="arti_kakikiri">Ya Allah yaa Tuhanku,sesungguhnya aku-berlindung kepada-Mu dari keterpelesetan tumuitku dari atas jalan neraka,pada hari dikala terpeleset tumit orang-orang kafir.</string>

    <string name="doa_wudhu">Berdoa Setelah Wudhu</string>
    <string name="doa_tayamum">Berdoa Setelah Tayamum</string>
    <string name="arab_doa_wudhu_tayamum">اَشْهَدُ اَنْ لاَّ اِلَهَ اِلاَّالله وَ اَشْهَدُ اَنَّ مُحَمَّدَ الرَّسُولُ الله اَللهُمَّ جْعَلْنِى مِنَ التَّوَّبِيْنَ وَجْعَلْنِى مِنَ الْمُتَطَهِرِ يْنْ وَجْعَلْنِى مِنْ عِبَادِكَ الصَّلِحِيْنْ</string>
    <string name="latin_doa_wudhu_tayamum">Asyhadu allaa ilaaha illallaah, wahdahu laa syariika lahu, wa asyhadu anna muhammadan ‘abduhu wa Rasuuluhu. Allahumma j’alnii minat tawwabiina, waj’alnii minal mutathahiriina waj’alnii min ‘ibaadikash shalihiina.</string>
    <string name="arti_doa_wudhu_tayamum">Aku bersaksi bahwa tiada Tuhan melainkan Allah, tiada sekutu baginya, dan aku bersaksi bahwa Nabi Muhammad itu hamba dan utusanNya. Ya Allah! Jadikanlah aku dari golongan orang-orang yang bertaubat dan jadikanlah aku dari golongan orang-orang yang bersuci dan jadikanlah aku bagian dari hamba-hamba-Mu yang sholeh.</string>


    //tayamum
    <string name="niat_tayamum">Niat Tayamum</string>
    <string name="arab_niat_tayamum">نَوَيْتُ التَّيَمُّمَ لِاِسْتِبَاحَةِ الصَّلاَةِ فَرْضً ِللهِ تَعَالَى</string>
    <string name="latin_niat_tayamum">Nawaitut tayammuma li-istibahatis sholaati fardhal lillaahi taaalaa.</string>
    <string name="arti_niat_tayamum">Sengaja aku bertayamum untuk melakukan sholat, fardhu karena Allah Taala.</string>

    <string name="tayamum_tepuk">Menepuk Tangan Ke Tanah</string>
    <string name="arab_tayamum_tepuk"> </string>
    <string name="latin_tayamum_tepuk">Menepukkan kedua tangan ke tanah, lalu menipiskannya dengan cara meniup-niup atau mengibaskannya.</string>
    <string name="arti_tayamum_tepuk"> </string>
    
    
    <string name="tayamum_niup">Meniup Debu</string>
    <string name="arab_tayamum_niup"> </string>
    <string name="latin_tayamum_niup">Meniupkan debu yang telah diambil sebelumnya.</string>
    <string name="arti_tayamum_niup"></string>

    <string name="tayamum_muka">Mengusap Muka</string>
    <string name="arab_tayamum_muka"> </string>
    <string name="latin_tayamum_muka"> </string>
    <string name="arti_tayamum_muka"> </string>

    <string name="tayamum_tangan">Mengusap Tangan Hanya Sampai Pergelangan Tangan</string>
    <string name="arab_tayamum_tangan"> </string>
    <string name="latin_tayamum_tangan">Mengusap kedua tangan hingga pergelangan tangan.</string>
    <string name="arti_tayamum_tangan"> </string>


    <string name="jadwal_shalat">JADWAL SHALAT</string>
    <string name="lokasi">Masukan Lokasi Anda</string>
    <string name="cari">Cari</string>
    <string name="lokasi_anda">Lokasi</string>
    <string name="space" />
    <string name="next"><![CDATA[>]]></string>
    <string name="prev"><![CDATA[<]]></string>


    <string-array name="name_list_shalat">
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
        <item>Dollar</item>
    </string-array>
</resources>
